大家睇下佔機場嘅歷史事件！

From舊post

外電 報導
2008/11/26 13:54
小 中 大
黃潮襲泰／曼谷失控！ 黃衫軍攻佔機場塔台
泰國黃衫軍口中的「終極一戰」，昨天晚間終於失控，黃衫軍不僅在街頭朝著警方開槍，昨天深夜無預警包圍曼谷國際機場，將泰國的對外門戶整個癱瘓；黃衫軍今天中午衝進並控制機場塔台，準備圍堵剛參加完APEC會議的總理宋才，為了避開黃衫軍，宋才已經決定改降其他機場，並且打算一返回泰國，立刻宣布泰國進入緊急狀態。
國際機場的旅客，被趕進航站大廈裡，荷槍實彈的軍警，全神戒備；泰國黃潮再起，黃衫軍攻進曼谷國際機場，甚至強行佔領了塔台，國際航班全面大亂。
黃衫軍一度闖入出入境大廳，和泰國警方爆發零星衝突；反對黃衫軍活動的民眾，在機場附近四度丟擲炸彈，讓原本就擁擠的機場廣場，更是混亂不堪。
這場罕見的包圍癱瘓機場事件，從25日下午這聲槍聲開始；激進的抗議民眾，先是對著武裝警察開槍，這場衝突至少造成11人受傷。
緊接著，黃衫軍又在市街上到處放火作亂，並攻擊支持政府的民眾；最後黃衫軍朝機場集結，通往機場的公路上，沿路丟擲石塊、棍棒，和反對者當街打了起來。
直到最後，黃衫軍終於佔領高速公路，並設下鐵絲網，癱瘓通往機場的交通，直到午夜前，黃衫大軍終於衝破警戒區，也迫使泰國政府緊急宣布，無限期關閉國際機場。
眼看情況失控，正從秘魯趕回國的總理宋才，已經決定，他一返回泰國就會宣布泰國進入緊急狀態；宋才原本預定26日晚上7點回到曼谷，不過現在他已經改變計畫，將先飛往清邁再搭軍機回曼谷，處理越演越烈的黃衫軍動亂。
更新時間：2008/11/26 13:54

2008年11月，人民民主聯盟動員示威者佔據了曼谷兩個主要機場，嚴重打擊了泰國經濟及對外形象，素來同情反對派的《曼谷郵報》也批評人民民主聯盟無法無天，行徑形同恐怖主義。[3]

2008年12月，人民力量黨以及同為執政聯盟的兩黨被泰國憲法法院下令解散，其領導層被禁止參政5年，頌猜被迫下台，人民民主聯盟宣佈結束抗爭，同月民主黨的阿披實獲選為新總理。

就算係軍政府都唔咁郁機場
連霸埋控制塔都唔敢震壓
好明顯
運動嘅下一步就係
佔領赤鱲角

無旅客即係無得宣傳啦
無得宣傳咪走囉